\documentclass{beamer}


\usetheme{Antibes}
\usecolortheme{beaver}
% \usefonttheme{????}

% komentar

% zbog srpskog
\usepackage[serbian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}

\title{Naslov cele prezentacije}
\author{Danijela Simić}
\institute{Математички факултет \\ Универзитет у Београду}
\date{8. април 2021.}

\usepackage{textpos}

\AtBeginSection[]{
    \begin{frame}
        \vfill
        \centering
        \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
          \usebeamerfont{title}\secname\par%
        \end{beamercolorbox}
        \vfill
    \end{frame}
}

\begin{document}

\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Sadrzaj}
    %\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
    \tableofcontents
  \end{frame}

\section{Ovo mi je o unosu teksta}
    
\begin{frame}{Naslov jednog slajda}
    Nekakv tekst        
\end{frame}

\subsection{Ovo je jos detalja}

\begin{frame}{Naslov se moze i izostaviti}
    Nekakav drugi tekst. Сад могу да пишем текст на ћирилици.
\end{frame}

\section{Enumeracije}

\begin{frame}{Brojanje}
    \begin{itemize}
        \item Ovo bi bila prva tacka
        \item Ovo bi bila druga tacka
        \item Ovo bi bila treca
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{enumerate}
        \item Ovo su tacke sa brojevima
        \item A ne buletima
        \item Treci broj
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Brojanje}
    \begin{itemize}
        \item Ovo bi bila prva tacka
        \item Ovo bi bila druga tacka \pause
        \item Ovo bi bila treca
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Brojanje}
    \begin{itemize}[<+->]
        \item Ovo bi bila prva tacka
        \item Ovo bi bila druga tacka 
        \item Ovo bi bila treca
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Formatiranje teksta}
    \textbf{Boldovan tekst}. Imam nekakav tekst. \\
    \emph{Italic tekst}

    Ovo bi trebalo da je u novom redu.

    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip

    \begin{center}
        Centriran tekst na sredini.
    \end{center}
\end{frame}

\section{Formatiranje teksta i unos slika}

\begin{frame}{Istaknut tekst}
    \structure{Ovo je tekst u boji}.

    \begin{block}{Ovo je naslov bloka}
        Ovo je tekst bloka.
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Slika}
    \begin{textblock*}{0.2cm}(7cm,0.2cm)  
        \includegraphics[scale=0.3]{cvet.jpeg}
    \end{textblock*}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{columns}[T,onlytextwidth]
        \column{0.5\textwidth}
          Items
          \begin{itemize}
            \item Milk \item Eggs \item Potatoes
          \end{itemize}
    
        \column{0.33\textwidth}
          Enumerations
          \begin{enumerate}
            \item First, \item Second and \item Last.
          \end{enumerate}

        \column{0.33\textwidth}
          \includegraphics[scale=0.3]{cvet.jpeg}

    \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}{Matematicki smboli}
    $x_1 * y^3 = \sin{x^2}$

    $$\sum_{n = 1}^{\infty} \sqrt{\frac{a}{b}}$$
\end{frame}

\begin{frame}
    Ovo je prepravka.
\end{frame}

\end{document}